# Краткое описание приложения

Данное приложение на Spring Boot 3.1.3 разработано на языке программирования Java 17 с использованием следующих технологий и инструментов: Docker, Docker Compose, Swagger, Spring Data JPA, Hibernate и H2 для работы с базой данных.

Основная цель приложения - предоставить простой CRUD-интерфейс для управления продуктами. Пользователь сможет добавлять, просматривать, изменять и удалять продукты.

# Диаграмма

![диаграмма](docs/img.png)

# Установка и запуск

Для запуска приложения на вашей машине выполните следующие шаги:

1. Установите Docker и Docker Compose: официальная документация Docker (https://docs.docker.com/get-docker/), официальная документация Docker Compose (https://docs.docker.com/compose/install/).
2. Склонируйте репозиторий приложения с помощью команды: git clone https://gitlab.com/VladSemenovForVibeLab/my-product-app.git
3. Перейдите в корневую папку проекта: cd myProducts
4. Запустите контейнеры Docker Compose командой: docker-compose up . Дождитесь, пока все контейнеры успешно запустятся.
5. После успешного запуска, приложение будет доступно по адресу: http://localhost:8080.

# Документация API

API приложения описано с использованием Swagger. Чтобы просмотреть документацию и протестировать API, перейдите по следующей ссылке после запуска приложения: http://localhost:8080/swagger-ui.html.

# Работа с продуктами

В приложении доступны следующие операции для работы с продуктами:

- Получение списка продуктов - GET / 
  Возвращает список всех продуктов.

- Получение информации о продукте - GET /{id}  
  Возвращает информацию о конкретном продукте по его идентификатору.

- Добавление нового продукта - POST /
  Создает новый продукт с переданными в теле запроса данными.

- Изменение информации о продукте - PUT /{id}  
  Обновляет информацию о продукте с переданным идентификатором, используя переданные в теле запроса данные.

- Удаление продукта - DELETE /{id}  
  Удаляет продукт с переданным идентификатором.

Для выполнения каждой из операций необходимо использовать соответствующий HTTP-метод и указать требуемые параметры.

# Заключение

Все вышеперечисленные функции позволяют удобно управлять продуктами. При необходимости вы можете добавить дополнительные функциональные возможности в приложение, опираясь на предоставленную базу.

# Автор
Семенов В.В